【潛水曾想輕生】確診腦血管先天缺陷 41歲陳鍵鋒讀神學

41歲陳鍵鋒去年生日到泰國做身體檢查，醫生告知原來他的腦部天生缺少一條主要血管，聽到消息後，他頓感手足無措，回港後再看專科，確診他的症狀屬遺傳病的一種，自從知道腦血管問題後，陳鍵鋒曾想過立遺囑，同時開始審視自己的人生。
他笑言自己是一位有點強迫症、有點選擇困難、有點潔癖的人，他續道：「呢種人喺娛樂圈工作，可想而知係加倍困難；同埋咁多年無論事業、感情及生活中發生嘅事情，令我除咗家人同經理人，漸漸唔太相信其他人，更加喜歡獨處，喜歡自己解決問題。去年知道自己腦血管問題之後，有一日我潛水嗰陣，突然有啲奇怪嘅念頭，諗住我一直潛落去，可能永遠冇人搵到我，好在呢個念頭只係一飄而過，但我知道呢個係一個危險訊號。」
陳鍵鋒一家信奉基督教，自高祖父開始，他已是家中第五代的基督徒，在教會長大，直至加入娛樂圈，因為工作關係，已不能像從前一樣常返教會，陳鍵鋒上周六在九龍城浸信會講見證，提到以上種種自身問題，他坦言曾有一絲輕生念頭，之後已立即返回酒店祈禱，他解釋：「呢一年發生咗好多不明所以嘅事情，經母親及姐姐提醒，發覺過去40年，由我自主嘅人生，真係過得唔算好，決定將自己交給神去掌管。」從結束潛水假期返港後，他開始上網搜尋神學課程，現時成為遙距神學課程一年級學生。
他在見證中提到父親於40年前的祝禱，他說：「由我孕育喺媽咪個肚開始，爸爸經常按着媽媽個肚祈禱，求神以最好嘅材料去造呢個孩子，因為將來呢個孩子將會為神所用。」陳鍵鋒哽咽地說：「估唔到爸爸嘅祈求，40年後被神應許咗。」他下月便返大陸拍民間故事嘅新片，同時兼顧工作及讀書，又教急救班，更加珍惜生命。

肥咗

耶撚真係好痴線

唔知點解覺得篇野九唔搭八

究竟讀左D咩

佢已經41歲

晏就睇王老虎
佢真係好靚仔 青靚白淨

又係耶教家庭世襲洗腦

佢耶教做乜去佛教國家睇醫生？

無病就係神祝福
有病就係神考驗
醫好就係神保守
死左就主懷安息

白先勇

主比你嘅考驗

40歲唔check都唔知少左條血管
咁條血管都唔係好重要姐

40歲先知冇咁驚閪咩
d死gay佬特別麻煩

唔好信佢佢一定唔係真心信神

睇到r頭

仲以為條鳩無左條根